之前在英國畫展展了張有關反送中既畫

個故事係咁的︰
During the Umbrella Movement in 2014,
a student chatted with his teacher after being attacked by the Hong Kong police.

Student, ‘I want to join the police force after graduation and change their culture.’
Teacher, ‘No, you cannot change the system but you will be assimilated.’

During the Anti-Extradition Bill protest in 2019,
the police fire tear gas and rubber bullets to the heads of Hong Kong protesters without warning. The student, who is now the police, holds the gun and his teacher is in front of him.

Teacher, ‘Shoot me. I am sorry I couldn’t save you.’

2014年雨傘時，老師與學生在被警察襲擊後。
學生︰我要考入警隊，我要從內部改善他們。
老師︰你沒辦法改善制度，而只會被制度吃掉你。

2019年反送中。當警察在沒有預告下便向示威者投射催淚彈及發射橡膠子彈。已是警察的學生，穿透過頭盔的鏡片，看見他的老師站在前面。
老師︰打我吧。對不起我能救你。

尼采：與怪獸搏鬥的人要謹防自己因此而變成怪獸。如果你長時間的盯著深淵，深淵也會盯著你

Yes

老師︰打我吧。對不起我不能救你。

少左個字？

對喎！sorry

唔係咩藝術咁高深 就一張畫姐。
不過呢個就你覺得係咩就係咩。
我有原因，但講左就阻礙左個想像空間了。